\clearpage
\section{Wärmekapazität von Wasser}

\subsection{Versuchziel}
Das Ziel dieses Teilversuches ist das Messen der Temperatur von heißem Wasser im Laufe der Zeit.

\subsection{Aufbau}
\begin{figure}[]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{images/2_heat/temp_sensor.jpeg}
    \caption{Aufbau}
    \label{fig:temp_aufbau}
\end{figure}
Der Aufbau besteht aus einem Arduino, einem DS18B20 Waterproof Termperature Sensor, einer Tasse heißes Wasser und einem PC zur Messwerterfassung.
\subsection{Durchführung}
Man nimmt einen Behälter (hier eine Tasse) mit heißem Wasser und führt den Temperatursensor hinein. Dann startet die Messung. Der Arduino sendet für $\SI{1}{\hour}$ alle $\SI{30}{\second}$ 15 Messpunkte. Die Aufnahme und übertragung dauern ungefähr $\SI{12}{\second}$. Die Messpunkte beinhalten die momentane Temperatur und werden mit der jeweiligen Uhrzeit abgespeichert. Der einzige Grund für die  $\SI{30}{\second}$ Pause ist der Akku des PCs, der $\SI{1}{\hour}$ ohne Stromzufuhr den Arduino mit  Strom versorgen musste.
\subsection{Analyse}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{images/2_heat/heat_capacity.pdf}
    \caption{Temperatur gegen Zeit}
    \label{fig:temp_time}
\end{figure}

Man sieht, wie am Anfang das Thermostat noch die Wassertemperatur annimmt und dann innerhalb von $\SI{1}{\hour}$ von $\SI{83}{\celsius}$ auf $\SI{37}{\celsius}$ fällt.

Die Temperatur mittels eines Arduino zu messen ist für die meisten Anwendungen mehr als ausreichend und lässt sich einfach bewerkstelligen.